<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Ордер князя Прозоровского — генерал-майору Борзову. 28 мая 1777 г. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==Ордеръ князя Прозоровскаго — генералъ-маіору Борзову. (Приложеніе № 5).==

{{p|650}}

{{right2|<small>28-го мая 1777 г.</small>}}

Присланное къ вамъ письмо казака некрасовскаго Александра Алексѣева и препровожденное ко мнѣ при рапортѣ отъ 19-го сего мѣсяца по разсмотрѣнію посылалъ я показывать и его свѣтлости Шагинъ-Гирей-хану. Поколику уже нынѣ причины мы не имѣемъ вступаться за сей народъ и преклонять ихъ на выходъ въ Россію, а отдается все сіе на волю его свѣтлости, почему и присланный отъ васъ Родіонъ Петровъ представляемъ былъ ему, котораго полагаютъ вслѣдъ за симъ отправить чрезъ васъ къ г. полковнику Макарову съ наставленіемъ какъ-бы ему со своею братьею увидѣться и склонить на успокоеніе себя со всѣмъ народомъ; о чемъ тогда же васъ предварить не оставлю, {{p|651}} а нынѣ только скажу, что хотя плутъ Александръ и не заслуживаетъ вниманія по прежнему своему вѣроломству, однако-же объ отправленіи отъ нихъ двухъ человѣкъ въ Анадолію къ Гаджи-али-бею г. Макарову поиспытать-бы надлежало, и я не чаю, чтобы они сквозь стражу нашу прорваться могли; особливо когда всякого рода сомнительныхъ людей удерживать и чрезъ таманскаго бея, яко лучше тотъ край разумѣющаго, старается онъ, г. Макаровъ, навѣдываться, что и не оставьте ваше превосходительство ему однажды навсегда подтвердить, какъ и о сихъ подъ видомъ нищихъ, отправленныхъ пообстоятельнѣе выправиться и мнѣ донести. Ибо лучше ошибиться въ человѣкѣ и праваго иногда, если не можно узнать, задержать, симъ токмо огорчится тотъ партикулярный человѣкъ, чѣмъ дѣлать снисхожденіе и пропущать сомнительныхъ людей, которые послѣ вредить въ чемъ-либо могутъ.
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
